經濟白痴 恆指跌左快3000點代表咩？

點解又好似無乜失業率上升 倒閉潮之類

仲有點解樓價仲會節節上升？

股市唔係會反映經濟既盛衰咩？

通縮會唔會重臨？

Ps 我覺得恆指會跌落 23000-24000

股市行先半年

1成咁少會有咩影響

匯豐炒人

代表價格低估係入市良機
大灣區同送中條例會令香港發大財
所以快快手入貨啦

年年恆指都上落幾千點嫁啦

跌幾千點有咩問題 好多咩

代表d 樓真係好抵買
基金佬情願低放股票都要買樓
樓市gogogo

大家可能過慣安樂日子太耐
恆指係起碼累跌30-50%先會對個社會產生D實質影響

丁蟹有劇

貿易戰

呢兩點係人都知架啦

咁都要問

升到咁高，回調下姐

未經歷過97
會唔會好似97係咁瀉？

要牛定要熊 幾點入手幾點沽出？
我唔識野

唔多咩

你被強姦金 姦到無知覺

問定著草嘛
睇錯市又好似上一代咁樓都買唔到
有父幹=有樓=有高潮

準備回調後牛三

咁睇好大市

連跌成個月啦啵 下個月會唔會跌1千咁少

...咩係牛三？
唔明 我淨識牛熊

牛腩3號

牛三＝雞狗升天

全球睇美國
美國依家好強勢
明就明，唔明就算

升上黎個時贏左又點計

扣返手續費打和super

供求問題

代表電腦大爆炸

每年都有一波架啦正常

聽講連登仔係明燈wor

之前升幾千又唔見有人講發生咩事

樓點都贏
股升 多左錢買樓
股跌 買樓避險

股時同經濟唔一定係同步
有時跑先有時跑後

代表樓市會爆升

跌到2萬先講

唔跌又邊有得升呢

姐係作數都吹佢唔漲？

地產商會strong hold咁解？

歷史話我知就算97咁跌 長揸都會贏返

大多市民買股票都係長線投資，一日唔拎返啲錢/藍籌股公司倒閉，佢地都仲係蝕緊賬面數，唔會對佢地身家有實際影響。

當依D因素確實出現係你眼前恆指已經跌左一萬點以上

六月中關鍵時間

咁易畀你估到就發咗達啦
跌得耐就會繼續跌？

升=經濟好 有買貴冇買錯
跌=樓抵 點買都平

經論 樓市高高高

樓淡又係時候準備好衝出黎唔計唔計

個市明顯係受政治因素的影響先跌
到今日中美都無共識 加上內地既外資離開緊
我先問你真係一千咁少？

對比15 16 17上半年 依家跌極仍然高位

而家只不過係警號
本身香港經濟都放緩緊，咁啱爆埋貿易戰
如果再咁落去，香港恒指會慢慢跌落去，當去到二萬點鬆d 就會好似樓主所講問題
而如果送中條例立法成功，美國真係取消關係法，取消關稅優惠，滙率脫勾，投資評級下降
咁就會令外商撤資，到期時會更加快俾你見到個問題,咪出現樓市股市齊跌
但要記住，到時連工又未必保得住，港幣又嚴重貶值，到時香港基本上收皮，真係唔知幾時可以復原

今日收市可能跌夠200點

跌 炒人 減人工 凍薪
升 OT

上年10月24540升到今年4月30280
升差唔多6000點又代表咩?咪就係代表升咗差唔多6000點囉
恆指唔係升就係跌，打少啲飛機啦

閣下認為股市係無indication

岩岩穿左27000

個market d 人越on9
Market efficiency 越低

市場效率依次應為
最on9 ---<----最top
住宅<工廈<股市<商廈<債券<外匯

代表資金入樓市，樓價gogogo

舊年貿易戰似仲有得傾都插到落 24500，而家貿易戰唔似有得傾 + 2000 億貨品已加到 25% 關税 + 政府搞焦土，有乜啟示自己諗下。

岩岩先穿27000
你想d公司即刻執咩

三隻牛囉

really?

代表走資, 逃犯條例.
股市最先開始, 因為最容易套現. 之後到樓市人踩人.

最大影響唔係運油輪同美國既反應咩

連登仔話正，樓市冧可上車

牛牛牛🐮

係 樓係無敵 比金更保值又多用途
Versatile ❤️❤️❤️

hsi 正常波幅😅 4月見頂，6 個月內返唔到30000 就開始影響實體經濟。先出事係 奢侈品，之後才到樓，最後最後先到失業率，因為這是滯後的指標

其實零售今年一開波已經差，佐丹奴、莎莎業績已經見到，飲食業都跌左....

其實第一季香港gdp都差啦

跌到年頭個位先啦

但係早一個月股市仲係升到癲既？
唔係話股快過實體經濟咩？

第一季gdp好似係0增長咁濟

所以咁多人輸到仆街
以為自己估到嚟緊咩走勢

旅遊業放緩。 零售 飲食點會好 ....

而加又收關稅 又逃犯條例 投資意欲都低左

差唔多啦 應該會一跌再跌

等7-8 月 會唔會好d

30,000轉曬Bond,開始轉返入股票

而家政府喺度玩焦土，逃犯條例要七一之前過，七月乜環境我唔敢諗。

強勢股最後先跌

所謂易跌難升市買防守股,其實我一直都覺得很蠢，看淡應該hold 多d 現金。今日係基金似係應付贖回潮，焗住沽貨，之前買突左的防守股，家陣咪沽返去正常水平，不過市場承接力太弱。

市淡間中會有
但如果要去到大眾期望既失業潮樓爆個D
一係就股市大跌一半整爆D槓桿
一係就見頂後好幾年一浪低過一浪
區區幾千點成不了氣候

代表資金流入樓市避險
層樓又gogogo

其實都係炒股唔炒市
睇返一年圖
有啲真係跌到阿媽都唔認得
但係有啲之前先啱啱創新高

乜撚野啟示呀

去到咁差唔係一時三刻，就算中小企無單做都頂到一兩個月。

2019業主賺大大鑊
越來越多錢股巿留出，樓價最低好快坐2望3萬一呎

跌到2萬點先講啦

跌唔到30000點唔算d咩啦

上年年尾先由33000跌完落24000點，你而家先問呢個問題？

股市跌, 啲人唔敢買股轉去買樓, 樓市 gogogo

好耐冇見過佢浦頭

下個月尾傾掂㗎啦，仲拖比你入咩

大陸印銀紙+侵侵延遲制裁

而家實體經濟極差喎，又爆緊失業潮（中國）。好明顯係因為政治因素托住

係高登

上年都大跌啦，結果呢?

恆指跌，代表樓市會跟住跟，失業率果d 就再後d 先反映到

代表要入貨 機會唔等人

好多ching都sick ball
快啲按既按，借既借，食龍市大浪

我間中有上都唔見佢..

要瀉一早瀉左啦
宜加大家都開始有心理準備 之前個1000點已經打左支強心針
就算將來貿易戰再有發展 都唔會好似97咁連瀉咁多日

唔識野仲買牛熊
呢排買熊過 起碼7月8月先會回轉啦

正確 今日地產股已經跌緊

今日ccl破頂 數據係反映貿易戰重燃果刻
呢幾星期都冇劈假新聞 仲日日有破頂成交
樓價點會跌

其實短期上上落落係受政策同消息帶動
後滯既就業市場 GDP 樓市等等先係真正反映實體經濟情況 等到反映話唔定又轉風向都未定。。。

有無諗過逃犯條例、香港政策法、獨立關稅區呢啲改變係未香港從未遇過？呢啲一郁係永久，大鑊過金融風暴、沙士。

CCL 係三星期前數據

消息來源？

得罪講句
我都想佢會有咁既結果
但事實上，政治原因係唔會導致到你所講既影響
除非六四發生係香港，全世界對中港禁運

點解唔會？逃犯條例一過威脅美國人及喺香港嘅美國公司安全，review 香港政策法同特別關稅區一啲唔奇喎，美國一早開左聲，咁當然由 review 到改變可能要搞三幾年。仲有呢兩日架伊朗油輪，我就食緊花生希望佢真係嚟香港

其實樓市個整體結構近十年已經唔同晒，而家樓市主要貨源喺大財團，用家同中資手上。
股市炒嘅係預期，而入市出市相對自由，無咁多條件限制，敏感度自然高。
樓市因為用家，財團同中資都有持貨實力，加上供求因素，所以只有喺實體經濟受到大沖擊情況下先會有跌市。即使呢一刻你預期經濟會下滑，最大影響都係個成交量而唔係價位。因為實體經濟同政治未出現大問題。

美帝一早提晒水啦

呢個thread人少少我先真心咁講
其實真係唔會（我好想）
令到有金融危機出現一定係槓桿爆左資金鏈斷左
就算真係通過左條例
最壞後果都係慢慢陰乾

屌你買跌嗰啲咪發到豬頭咁囉，
一定要升先有錢贏架咩

跌咁多大把人賺大錢
個個以為股市升先有錢賺

強姦金keep住轉基金有增長㗎喎
雖然都只係追通脹

唔想拗啲未發生嘅嘢，不過而家香港變左中美貿易戰磨心就梗架喇，如果中美全面冷戰，美帝一定會收緊對港政策唔會俾香港做到白手套。

Agree ,想買樓嘅只能期望支爆，財團回唔到水，咁先有機會執到平貨，單純政治混亂同逃犯條例只會令未到嘅新資金有猶疑，本身已坐定嘅企業係唔會走人。除非蝕到仆街咁你唔立法佢都要走鬼。
不過逃犯條例真係極on9,立咗法未必會見到即時大影響，但會陰乾香港。真係好撚心痛。

樓價升破頂

升！ 只有升！

你識條鐵，大亞灣核爆樓巿都 GoGoGo

代表有3000點上升空間

上次25000上到30000你唔講？
升左5000點代表咩？

正解，完全冇補充

搞清楚一樣嘢先，我認同單單一條逃犯條例唔會令美資大舉撤出，但逃犯條例可能影響到香港政策法同獨立關稅區地位(基本上呢兩件係綑綁，因為獨立關稅區係建基於香港政策法)，呢樣嘢攞命。呢兩樣嘢唔只講緊美資嚟香港開公司或者佢地資金會唔會走，仲有香港出口去美國收幾多關稅，有乜受限制商品等等都會受影響...俾少少資料你，美帝係香港第二大貿易伙伴，2017 年香港同美帝貿易額係五千幾億

比個update少少嘅數據你

其實香港主要係做金融，你見到嘅貿易數字主要係進口同轉運，基本上貿易戰一開打，香港走美國水嘅轉口商已經死一半，同獨立關稅其實唔拉得上太大關係。反而香港係美國順差地區。
我覺得要留意嘅係本地銀行嘅態度，因為做轉口嘅好多時都要同銀行借錢，萬一銀行收緊信貸啲錢轉唔到，中小企就有好大風險，會有骨排效應。
另外，香港關係法我理解係意識上將你視為中國以外一個獨立地方去睇，係一條作為認同嘅法案多於實際意義。所以取消關係法其實係話比全世界嘅人聽，美國唔再相信香港係自由港，令外國投資者重新評估風險，從而間接沖擊實體經濟。但唔係實體上嘅打擊，所以先班on9建制先大大聲話唔駛美國施捨。

貿易唔再係香港經濟既重心
對香港既衝擊好有限
如果奢想取消左關係法（當佢真係取消）會對香港構成大影響
就應該著眼於美國取消後既跟進動作
例如之後可能將香港視為中國一個普通城市下
對香港既信貸評級跟返中國
咁香港銀行同其他行業融資成本高左
呢D會有大小小既衝擊

但其實HSI遂個月跌10-15%都開始對社會一定影響 (EG 消費意欲減少) 更何況跌30%

咪埋眼熊都日日洋

熊仔